<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: software livre | WSO2Brasil]]></title>
  <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/tags/software-livre/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wso2brasil.com.br/"/>
  <updated>2013-10-09T14:49:16-03:00</updated>
  <id>http://wso2brasil.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[WSO2Brasil]]></name>
    <email><![CDATA[leonardo@wso2brasil.com.br]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nós no FISL14]]></title>
    <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/2013/07/nos-no-fisl-14/"/>
    <updated>2013-07-09T15:35:00-03:00</updated>
    <id>http://wso2brasil.com.br/blog/2013/07/nos-no-fisl-14</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como dito anteriormente, fomos ao <a href="http://softwarelivre.org/fisl14">FISL 14</a>! Temos que admitir uma "vergonha": apesar de ser um evento muito famoso e referência para todos, nunca havíamos ido ao evento.</p>

<p><a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-entrada.jpg"><img class="center" src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-entrada-450x253.jpg" width="450" height="253"></a></p>

<p>Ficamos impressionados com o tamanho e a organização do evento, uma <a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-agenda.jpg">agenda</a> de 4 dias e 10 trilhas, com milhões de opções de palestras com temas e linhas variadas. Incrível quanta informação foi "distribuída" no evento, além das 10 salas, tinha um enorme salão com vários estandes e muitas coisas pra entreter <em>nerds</em>!</p>

<p style="text-align: center">
  <a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-estandes.jpg"><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-estandes-160x120.jpg" width="160" height="120" /></a>
  <a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-grupos-de-usuarios.jpg"><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-grupos-de-usuarios-160x120.jpg" width="160" height="120" /></a>
  <a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-grupos-de-usuarios-2.jpg"><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-grupos-de-usuarios-2-160x120.jpg" width="160" height="120" /></a>
</p>


<p>Isso traz alguns problemas, no meu ver. Palestras vazias por outras concorrentes de mais peso, por exemplo: participamos do fim de uma palestra que tinha UM ouvinte, o que é praticamente um bate-papo. E a não parada para o almoço, tudo bem que ajuda a desafogar um pouco os restaurantes mas, faz com que muitas pessoas percam palestras pois em algum momento terão fome.</p>

<p style="text-align: center">
  <a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-apresentacao-jose-nogueira-falando.jpg"><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-apresentacao-jose-nogueira-falando-200x113.jpg" width="200" height="113" /></a>
  <a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-apresentacao-leonardo-saraiva-falando.jpg"><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14-apresentacao-leonardo-saraiva-falando-200x113.jpg" width="200" height="113" /></a>
</p>


<p>Nós também palestramos, com o tema: "WSO2 - Apresentando e desmitificando a complexidade do SOA e suas "letrinhas" e caso tenham curiosidade de ver a palestra, fiquem de olho no site do FISL14, pois logo eles devem liberar os vídeos.</p>

<p style="text-align: center">
  <iframe src="https://docs.google.com/presentation/d/1EwbfJXR3swL1pmvBRIyCrBYu7p-E9XAqqKvus40DBdQ/embed?start=false&loop=false&delayms=3000" frameborder="0" width="533" height="429" allowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true"></iframe>
</p>


<p>Gostaríamos de agradecer o pessoal do <a href="http://wso2.com">WSO2</a>, principalmente a <strong>Asangi</strong>, pela ajuda nos custos e paciência para nos responder prontamente em todas nossas dúvidas.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Participaremos do FISL 14]]></title>
    <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/2013/07/participaremos-do-fisl-14/"/>
    <updated>2013-07-03T13:34:00-03:00</updated>
    <id>http://wso2brasil.com.br/blog/2013/07/participaremos-do-fisl-14</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sabemos que está muito em cima para avisar vocês, mas a correria da vida não está fácil pra ninguém (nem pro Eike Batista, <a href="http://g1.globo.com/economia/noticia/2013/07/cenario-economico-acumula-novo-reves-com-crise-de-empresa-de-eike-batista.html">não é</a>?).</p>

<p><a href="http://softwarelivre.org/fisl14"><img class="center" src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2013/07/fisl14.png"></a></p>

<p>Mas... antes tarde do que nunca! Estaremos no <a href="http://softwarelivre.org/fisl14">FISL 14</a>, que ocorre entre os dias 3 e 6 de julho, "passeando" pelos corredores e assistindo as palestras, caso queiram conversar conosco, basta dar um grito.</p>

<p>Nós vamos palestrar no <strong>dia 6</strong>, sala <strong>41C</strong>, as <strong>14:00</strong>. Mas tem muitas palestras interessantes, dêem uma olhada na <a href="http://fisl.org.br/14/papers_ng/public/fast_grid?event_id=3">grade de palestras</a> que você se perderá na quantidade e na qualidade das palestras.</p>

<p>Nos vemos lá!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[WSO2 Data Services Server e suas atualizações]]></title>
    <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/2011/10/wso2-data-services-server-e-suas-atualizacoes/"/>
    <updated>2011-10-06T15:58:00-03:00</updated>
    <id>http://wso2brasil.com.br/blog/2011/10/wso2-data-services-server-e-suas-atualizacoes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2011/10/testes-e-a-neura.jpg"><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2011/10/testes-e-a-neura.jpg" alt="" /></a></p>

<p>Se tem uma tarefa que toma muito tempo nosso, são os testes quando sai versão nova de algum produto do <a href="http://wso2.org">WSO2</a>.</p>

<p>Estamos trabalhando na migração do <a href="/tag/data-services/">WSO2 Data Services Server</a> <a href="/2010/04/novidades-do-proximo-wso2-data-services-server-2-5-x/">2.5.1</a> para a <a href="/2011/06/novidades-wso2-data-services-server-2-6-x/">2.6.0</a> e isso gera uma árdua tarefa de testar todos os serviços que temos rodando, que rodam com diferentes banco de dados (<a href="http://dev.mysql.com">MySQL</a>, <a href="http://www.postgresql.org">PostgreSQL</a>, <a href="http://www.microsoft.com/sqlserver/">SQL Server</a>, <a href="http://www.oracle.com/br/">Oracle</a>).</p>

<p>Na maioria das vezes não encontramos problema algum ou apenas uma pequena
mudança de atributo ou <em>tag</em> na definição dos .dbs. Mas as vezes encontramos
problemas que fogem da simples configuração do data service, e como aconteceu
agora conosco: um <em>bug</em>.</p>

<p>Para tentar minimizar esse trabalho gerei um projeto que tem a ideia de
automatizar ao máximo esse tipo de trabalho! E, para com isso, irmos além dos
testes unitários que são realizados pelo pessoal do desenvolvimento do WSO2,
testar as interfaces em real funcionamento, nos mais variados bancos de dados.</p>

<p>E assim nasceu o pequeno projeto <a href="http://github.com/WSO2Brasil/wso2-ds-tests">wso2-ds-tests</a>. Que é um apanhando de data
services, sql's e projeto do <a href="http://www.soapui.org/">SOAPUI</a>. Para maiores
informações basta <a href="http://github.com/WSO2Brasil/wso2-ds-tests">acessar o projeto</a> no <a href="http://github.com">Github</a>!</p>

<p>Deem uma olhadela por lá e qualquer contribuição é muito bem vinda, basta
fazer um <em>fork</em> e mandar um <em>pull request</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Compilando o WSO2 Carbon 3.0.0 e corrigindo o WSO2 Data  Services Server 2.5.0]]></title>
    <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/2010/06/compilando-o-wso2-carbon-3-0-0-e-corrigindo-o-wso2-data-services-server-2-5-0/"/>
    <updated>2010-06-16T10:17:12-03:00</updated>
    <id>http://wso2brasil.com.br/blog/2010/06/compilando-o-wso2-carbon-3-0-0-e-corrigindo-o-wso2-data-services-server-2-5-0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2010/06/wso2-data-services-server.gif" alt="" />Versões novas de produtos sempre são uma alegria, seja pelos
recursos novos ou somente pela novidade que sempre alegra-nos, principalmente
nós desenvolvedores. Mas juntamente com as novas versões (principalmente nos
primeiros releases) vem também problemas, bugs ou incompatibilidade de
versões- os problemas mais comuns.</p>

<p>E para não pararmos no tempo, vendo que <a href="/2010/04/novidades-do-proximo-wso2-data-services-server-2-5-x/">as novidades do WSO2 Data Services Server 2.5.0</a>
seriam muito bem vindas para nós, resolvemos realizar testes para verificar a
possibilidade de atualizarmos nossa versão da 2.2.1 para a 2.5.0, e surgiu
aquela alegria quando vimos que não teríamos problemas de incompatibilidade
como ocorreu nos testes de migração da 2.0 para <a href="/2009/12/testes-na-versao-2-2-0-do-wso2-data-services-server/">WSO2 Data Services Server 2.2.1</a>.</p>

<p>Mas como nem tudo são rosas, um velho <em>bug</em> conhecido nosso na versão 2.0 e
discutido no <a href="http://wso2.org/forum/thread/5349">fórum - de não aceitar valores <em>null</em></a>, tinha sido corrigido na versão
2.2.1; mas resolveu dar as caras na versão 2.5.0. E por necessitarmos das
novidades dessa versão, tivemos que correr atrás e corrigir o problema, já
corrigido anteriormente.</p>

<p><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2010/06/wso2-carbon.gif" alt="" />Como já
conhecemos a estrutura, fomos direto ao site do projeto para realizar o
<a href="http://wso2.org/downloads/data-services-server">download do fonte do WSO2 Data Services Server</a> e fomos atrás do arquivo problemático (SQLQuery.java).
Mas para nossa surpresa, o arquivo não estava mais lá, foi centralizado no
projeto <a href="http://wso2.org/downloads/carbon">WSO2 Carbon</a>.</p>

<p>Então com o arquivo de <a href="http://dist.wso2.org/products/carbon/3.0.0/wso2carbon-3.0.0-src.zip">código-fonte do WSO2 Carbon
3.0.0</a>
devidamente baixado, vamos colocar a mão na massa.</p>

<h2>Baixando e descompactando o fonte</h2>

<pre><code>wget http://dist.wso2.org/products/carbon/3.0.0/wso2carbon-3.0.0-src.zip
unzip wso2carbon-3.0.0-src.zip
</code></pre>

<h2>Baixando e aplicando o <em>patch</em></h2>

<pre><code>wget /wp-content/uploads/2010/06/wso2-dataservices-accept-null.txt
cd wso2carbon-3.0.0-src patch -p1 wso2-dataservices-accept-null.patch
</code></pre>

<p>E a mensagem recebida aqui será algo como:</p>

<pre><code>patching file components/data-services/org.wso2.carbon.dataservices.core/3.0.0/src/main/java/org/wso2/carbon/dataservices/dispatch/query/SQLQuery.java
</code></pre>

<h2>Compilando o componente</h2>

<p>Levando em consideração que você tenha as dependências necessárias, vai ser um
passo bem demorado. Vai fazer download de alguns pacotes, compilar, testar e
gerar uma nova versão do componente, com a correção.</p>

<pre><code>cd components/data-services
mvn install
</code></pre>

<h2>Corrigindo o Data Services Server</h2>

<p>Agora que temos o componente corrigido e devidamente compilado, vamos copiá-lo
para a instância do WSO2 Data Services Server (levando em consideração que
minha instalação fica em ~/Applications/wso2/wso2dataservices-2.5.0).</p>

<pre><code>cp org.wso2.carbon.dataservices.core/3.0.0/target/org.wso2.carbon.dataservices.core-3.0.0.jar ~/Applications/wso2/wso2dataservices-2.5.0/wso2dataservices-2.5.0/repository/components/plugins/org.wso2.carbon.dataservices.core-3.0.0.jar
cp org.wso2.carbon.dataservices.ui/3.0.0/target/org.wso2.carbon.dataservices.ui-3.0.0.jar ~/Applications/wso2/wso2dataservices-2.5.0/wso2dataservices-2.5.0/repository/components/plugins/org.wso2.carbon.dataservices.ui-3.0.0.jar
</code></pre>

<h2>Conclusão</h2>

<p>Com o <em>patch</em> criado, testado e aplicado. Abrimos um <a href="https://wso2.org/jira/browse/CARBON-7589">pedido de correção no JIRA do WSO2</a>, para que eles possam
corrigir na próxima <em>release</em> (provavelmente a 2.5.1). Caso você não tenha
disponibilidade (de tempo ou paciência), pode baixar os componente do WSO2
Data Services Server corrigido (bastando apenas descompactá-los).</p>

<ul>
<li><a href="/wp-content/uploads/2010/06/carbon-dataservices-core-3.0.0.tar.gz">org.wso2.carbon.dataservices.core-3.0.0.jar</a></li>
<li><a href="/wp-content/uploads/2010/06/carbon-dataservices-ui-3.0.0.tar.gz">org.wso2.carbon.dataservices.ui-3.0.0.jar</a></li>
</ul>


<p>E tenho que falar, viva o código aberto e o software livre! (;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Software livre, código aberto e o mundo SOA]]></title>
    <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/2009/11/software-livre-codigo-aberto-e-o-mundo-soa/"/>
    <updated>2009-11-26T19:08:32-02:00</updated>
    <id>http://wso2brasil.com.br/blog/2009/11/software-livre-codigo-aberto-e-o-mundo-soa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Procurando por suítes SOA é muito comum ouvir falar de Oracle, WebSphere e -
meio de longe - BizTalk. Mas, além de pagas, não são nem um pouco baratas.</p>

<p>Esse preço pode ser na maioria das vezes inviável para empresas de menor
porte, sobrando apenas as soluções de menor porte (e preço) e as opções
livres. E aí sobra pra quem "inventou" a moda, afinal, "quem inventa aguenta".</p>

<p>Dois anos atrás, quando começamos os estudos para implementação de SOA aqui no
trabalho, apanhamos - e muito - com esse problema. Tínhamos que implantar toda
a arquitetura escolhida de maneira barata (entenda: de graça).</p>

<p>Achamos muitas opções que prometiam resolver os problemas, mas que no fim
trazia "N" dificuldades na implementação, desenvolvimento e/ou até instalação.
Tudo parecia meio cru e o que diziam ser as melhores, não passavam de um
serviço e um milhão de arquivos (em sua maioria XML) para serem editados quase
que totalmente manual.</p>

<p>Alguns dos problemas que enfrentamos na maioria das soluções foram:</p>

<ul>
<li><strong>Documentação</strong>: se não fosse nula, era fraca e muito pouco clara;</li>
<li><strong>Desenvolvimento</strong>: o lançamento de novas versões e correções de bugs eram lentos (sem contar as frases do tipo "na versão Enterprise está resolvido");</li>
<li><strong>Comunidade</strong>: praticamente o mesmo problema da documentação, nula; e</li>
<li><strong>Código aberto</strong>: algumas ferramentas dizem "código aberto", porém abrem uma parte do código (que normalmente doam para a Apache Foundation) e o crucial não, impossibilitando corrigirmos ou descobrimos o que acontece.</li>
</ul>


<p>A lista acima não diz tudo pelo que passamos e enfrentamos, é apenas um
resumo. Então, após testar algumas ferramentas e utilizar algumas outras,
optamos pelo <a href="http://www.wso2.org/">WSO2</a>, que apesar de não resolver todos
nossos problemas, pelo menos chegou mais perto.</p>

<p>Vamos fazer uma comparação com os problemas listados e o que nos levou a
escolhê-lo:</p>

<ul>
<li><strong>Documentação</strong>: quando começamos era praticamente nula, mas como eles utilizam outros projetos livres (como: <a href="http://synapse.apache.org">Apache Synapse</a>, <a href="http://ws.apache.org/axis2">Apache Axis2</a>, <a href="http://ws.apache.org/rampart">Apache Rampart</a> e etc) sem maiores modificações, fica mais fácil achar documentação para o seu problema naquele projeto ou biblioteca e atualmente eles estão melhorando um pouco nisso escrevendo <a href="http://wso2.org/library">artigos</a> e disponibilizando alguns webcasts grátis;</li>
<li><strong>Desenvolvimento</strong>: os lançamentos de versões está numa velocidade boa e rápida, apenas os bugs ainda peca um pouco, mas olhando o JIRA é possível achar vários <em>patches</em>, nos deixando ainda a opção de alterar o código, caso queira;</li>
<li><strong>Comunidade</strong>: é fraca como todos os outros, existe o <a href="http://wso2.org/forum">fórum</a>, mas é somente em inglês; e</li>
<li><strong>Código aberto</strong>: como dito antes, o <a href="https://wso2.org/svn/browse/wso2/trunk/">código</a> é aberto e você pode alterar a vontade, que pode ajudar na necessidade de resolução de bugs mais críticos.</li>
</ul>


<p>Pode não ser a solução perfeita, mas foi o que mais nos deixou tranquilos para
trabalhar. Alguns produtos ainda tem muito o que evoluir e alguns estão bem
evoluídos, mas com muito a melhorar. Posso dizer que estamos bem com a opção
que fizemos, mesmo que não tenhamos chego aos 100% de implantação da
arquitetura que pensamos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>