<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: definições | WSO2Brasil]]></title>
  <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/tags/definicoes/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://wso2brasil.com.br/"/>
  <updated>2013-10-04T17:56:44-03:00</updated>
  <id>http://wso2brasil.com.br/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[WSO2Brasil]]></name>
    <email><![CDATA[leonardo@wso2brasil.com.br]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Data Services: O que é isso?]]></title>
    <link href="http://wso2brasil.com.br/blog/2009/12/data-services-o-que-e-isso/"/>
    <updated>2009-12-01T00:41:16-02:00</updated>
    <id>http://wso2brasil.com.br/blog/2009/12/data-services-o-que-e-isso</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2009/11/server.jpg" title="Já viu algum datacenter assim?" alt="&quot;Já viu algum datacenter assim?&quot;" /></p>

<p>Se fisicamente algumas empresas mantém um <em>datacenter</em> como esse acima,
imagine o que não conseguem fazer com relação a "fontes de dados" e, para
tentar minimizar esse problema, o <a href="/glossario/#SOA">SOA</a> propõe a utilização
do "data services", que não podemos afirmar ser a solução para toda e qualquer
empresa, mas foi a nossa opção e tem nos atendido muito bem.</p>

<h2>Definição</h2>

<p><a href="/glossario/#DataServices"><strong>Data Services</strong></a>: Camada que fornece acesso às
diversas fontes de dados, podendo essas fontes serem: banco de dados,
planilhas ou arquivos textos.</p>

<h2>Então o que é isso afinal?</h2>

<p>Digamos que temos uma maneira de organizar aquela "bagunça" generalizada que
as vezes temos em nossa arquitetura, imagine o seguinte cenário: um sistema
para o RH utilizando SQL Server, o sistema de compras utilizando Firebird, uma
planilha de gerenciamento de projetos em excel e o restante em um ERP próprio
utilizando PostgreSQL.</p>

<p>Analisando esse cenário, aparece o problema de integrar todas essas soluções
e, para não acessarmos diversas fontes de dados, cada um com seu <em>driver</em>
específico, utilizamos o <a href="http://wso2.org/projects/data-services-server/java">WSO2 Data Services Server</a>!</p>

<p>Que - basicamente - funciona como uma camada acima de toda aquela bagunça, com
uma única maneira de acesso (serviços) às várias fontes de dados e sem maiores
dependências, independente da forma dos dados o acesso será o mesmo.</p>

<p><a href="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2009/11/wso2-data-services-list.png"><img src="http://assets.mcorp.com.br/wp-content/uploads/2009/11/wso2-data-services-list-300x155.png" alt="WSO2 Data Services - Lista de serviços" /></a></p>

<p>A tela acima mostra a visão do WSO2 Data Services Server na sua página de
listagem de serviços, com atalhos para o <a href="/glossario/#WSDL">WSDL</a> (na versões
1.1 e 2.0) e um "try-it", que são as duas formas de acesso aos serviços que
expomos no WSO2 Data Services Server. E com isso teremos uma única fonte para
consultar os dados de nossa empresa, atendendo uma das camadas da arquitetura
que explicamos no post "<a href="http://www.mcorp.com.br/2009/11/soa-esta-para-wso2-ou-wso2-esta-para-o-soa/">SOA está para WSO2 ou WSO2 está para SOA?</a>".</p>

<p>O desenvolvimento desses serviços é relativamente simples e será abordado em
um próximo post.</p>

<p>Caso esteja sendo muito superficial, aceito comentários e/ou críticas caso
esteja muito rápido.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>